強制檢疫四不像 立法會議員 - 郭家麒

強制檢疫四不像
立法會議員 - 郭家麒

今日是香港政府推出所謂「強制檢疫」第14天。這個檢疫完全是四不像：不是真強制、不是真隔離、對違規者不起訴、對香港人不保障。本港確診個案持續出現，而且部份患者沒到過內地，說明病毒是社區擴散。導致此結果的原因非常明顯，就是特區政府遲遲沒有做任何合理、果斷的堵截源頭的措施。政務司司長張建宗周三竟妄言疫情受控，完全是沒有根據、胡說八道。

袁國勇教授早於農曆新年時已表明「不反對封關」，因為預料香港或有「排山倒海」的個案。除了他們，多名傳染病學者都有此看法。可是政府聽而不聞，只是借這些專家之名，去包裝他們的政治決定。香港至今仍然是「中門大開」，林鄭一句「現在封關已經無意思」，根本是她知而不行，拖到現在知道不可挽回。

當日林鄭為了止住前線醫護的怒氣，推行似是而非的強制檢疫。雷聲大雨點小，到真正實行時才公佈所謂的自願強制檢疫，根本是一個笑話。只有強制之名，卻無強制之實。在機場、深圳灣及港珠澳入境的人士，他們竟然可以自行乘車回家、去酒店，所謂的強制，是依靠他們自律；所謂的追蹤，就是靠一個手機短訊，真是世界級的笑話。

政府竟然把700萬港人的人命、把香港醫療系統的承受力，押注在這批無名氏身上。德國研究指出，新型冠狀病毒可在門把及扶手存活長達9日，香港每日每個關口有上千計的人士入境，這一個一個「無名氏」，到底在香港摸過多少個把手、到過哪些地方、接觸過哪些人，大概只有上帝才知。如果他們當中有1-2%的人是隱形播毒者，後果不堪設想。

縱使現時已錯過封關的關鍵時機，難道就因而放棄守住家園嗎？林鄭所謂「封關已經無意思」，完全是無賴、撒潑的行為。她果然是「攬炒之母」，封關一事知而不行，還要「認叻」說時機已過。亡羊補牢，未為晚也。這是小學生的也懂的道理。能堵得一個就一個，少一個外人入境，就少一個隱形病源在香港爆發。林鄭處理反送中示威的心狠手辣只用於殘害香港人，面對疫情，卻是軟弱無力。

慎防「太古城家庭」個案翻版

從內地返港的香港人，也要安排真正隔離，才不致出現「太古城家庭」的個案翻版：一個家庭有成員從內地返港，其他成員先後中招；而家庭成員上班，其同事也證實確診……這事件反映，如果當局肯做封關及真正的強制檢疫，那位從內地回港的市民，就不會把病毒一傳多人。

今次政府應對疫情的態度，完全暴露他們行事思維，根本不為港人着想。湖北省封城逾月，當地2,000多名香港人，遲遲不安排他們回港，至今仍說他們身處不同城市、交通有困難云云。如果有心做，一個月的時間總可以把他們集合於一點吧？現在又說沒有地方隔離他們……卻把珍貴的隔離營位置，服務入境香港的非本地居民。哪有一個政府，只考慮不破壞「其他地區的人民感情」，而放棄自己的市民？

疫情蔓延，林鄭只是關心封關「會不會令國家難看」；在港人在日本需要幫助時，有人只是在意「感謝國家幫忙安排旅遊車」；在防護物資不足，醫護人員押上個人健康救治病人時，自詡忠誠勇毅的警隊，只是與明星們把酒當歌、煙酒耍樂；並且有閒時介意自己如何被嘲諷、被批評；當議員難得可以在立法會質問政府如何抗疫時，有官員卻在會議廳發千秋大夢。

面對這場疫情，政府暴露出的是何等無能醜陋與荒謬。政府無能，民間惟有自救。政府無口罩，民間靠自己買回來。全民抗疫，就要靠市民。把防疫資源、資訊與身邊弱勢群團分享。各位如果有足夠的口罩，請多關心身邊的基層，為他們送上一點關懷。我也在此感激各方有心人，知道醫護人員保護裝備不足，紛紛向我們表示想為他們出一分力。香港人加油，香港人保重，願康復香港。

郭家麒
立法會議員